n tlenek kodeiny genokodeina organiczny związek chemiczny syntetyczny lek opioidowy objęty jednolitą konwencją o środkach odurzających z roku wykaz i w polsce jest w grupie i n ustawy o przeciwdziałaniu narkomanii jako pochodna morfiny zawierająca azot czwartorzędowy przypisy